\section*{Schaltversuche}
\subsection*{Serien- und Parallelschaltung}

\textbf{Ziele:}
\vspace*{-1em}
\begin{itemize}
    \item Ich kann eine Serien- und Parallelschaltung bauen und das entsprechende Schaltschema zeichnen.
    \item Ich weiss, wo man im Alltag welche Schaltungen verwendet.
\end{itemize}

\textbf{Material:}
\vspace*{-1em}
\begin{itemize}
    \item Blockbatterie, 2 Glühbirnen mit Fassung, 4 Drähte
\end{itemize}

\subsubsection*{Versuch 1}
\begin{itemize}
    \item Bringe mit einer Batterie zwei Glühbirnen zum Leuchten! Wenn du eine Birne herausschraubst, soll die andere ebenfalls erlöschen!
    \item Zeichne anschliessend das entsprechende Schaltschema.
\end{itemize}

Zeichnung Schaltschema:\\
\answerfbox{5}{%
    \begin{circuitikz}
        \draw (0,0) to[battery1]
            (0,4) to[lamp] (6,4) to[lamp]
            (12,4) to[]
            (12,0) to[]
            (0,0);
    \end{circuitikz}
}

\subsubsection*{Versuch 2}
\begin{itemize}
    \item  	Bringe mit einer Batterie zwei Glühbirnen zum Leuchten! Wenn du jetzt eine Birne herausschraubst, soll die andere weiterbrennen.
    \item  	Zeichne anschliessend das entsprechende Schaltschema.
\end{itemize}

Zeichnung Schaltschema:\\
\answerfbox{5}{%
    \begin{circuitikz}
        \draw (0,0) to[battery1]
            (0,4) to[]
            (12,4) to[lamp]
            (12,0) to[]
            (0,0);
        \draw (9,4) to[lamp] (9,0);
    \end{circuitikz}
}
